_**Sorry, This is Japanese language only.**_

# 古戦場団アビbot

## スプレッドシートのコピー
[こちら](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1t7w53V6WbNf0Eb33o1p7bSD77PgDzncgp80RidXhI4w/edit#gid=0)のGoogle Spreadsheetを、自分のGoogle Driveにコピーします。

コピーの作成方法は、メニューバーの[ファイル]→[コピーの作成]をクリックしてください。


## スプレッドシートの編集
コピーされたスプレッドシートを開きます。
開いたら、古戦場の開始時刻や終了時刻、団アビの時間や通知時刻を入力・修正してください。


## スクリプトエディタの確認
スプレッドシートの入力・修正が終わったら、メニューバーの[ツール]→[スクリプト エディタ]をクリックします。
別タブでGoogle Apps Scriptのエディタ画面が開きます。

この画面の[ファイル]のところに、以下の3つのファイルがあることを確認します。

- Constants.js
- Main.js
- SetTrigger.js


## Discord Webhookの作成
確認したら、Botを導入するDiscordのサーバーに、Webhookを作成します。
Webhookの作成方法がわからない場合は、調べてください。

また、自分がサーバーの管理者でない場合は、サーバーの管理者に問い合わせください。

Webhookを作成したら、Webhook URLをコピーしてどこかにメモ帳などに貼り付けるか、
Webhook URLがいつでもコピーできる状態にしておいておくことを勧めます。


## 設定ファイルの修正
※この箇所は、プログラム（JavaScript）を理解できる人に記入してもらうことを推奨します。

Webhookを作成したら、Apps Scriptのエディタ画面のファイルにある、[Constants.gs]を開きます。

このファイルは設定ファイルのようなものとお考えください。
ソースコードのコメントの説明を読み、各欄を変更してください。


## トリガーの設定
Apps Scriptの画面の左端の時計マーク（トリガー）をクリックしてください。

トリガーの画面になったら、右下にある[＋トリガーの追加]ボタンをクリックします。

以下の様に、トリガーを設定してください。

- 実行する関数を選択  - [checkDailyAndMakeTrigger]
- 実行するデプロイを選択 - [Head]
- イベントのソースを選択 - [時間主導型]
- 時間ベースのトリガーのタイプを選択 - [日付ベースのタイマー]
- 時刻を選択 - [午前5時～6時]

時刻の選択については、別の時間でも大丈夫ですが、古戦場の予選・本戦開始前の未明・早朝を推奨します。


## テストを実行する場合
Apps Scriptのエディタ画面にて、[SetTrigger.gs]ファイルを選択している状態で、
上の[実行]、[デバッグ]、[実行ログ]が並んでいる所の▼の箇所をクリックし、
[checDailyAndMakeTrigger]を選び、その後[デバッグ]をクリックしてください。


## 作者
このBotに関する質問、バグ報告などは、

<https://twitter.com/suika0>


## ライセンス
[MIT License](https://licenses.opensource.jp/MIT/MIT.html)
